%
% Seznam obrázků
%
\appendix
\chapter{Přílohy}
\section{\listfigurename}
\makeatletter\newcommand{\lofwithouttitle}{\@starttoc{lof}}\makeatother
\lofwithouttitle

\section{Uživatelská příručka}
\subsection{Sestavení}
Aplikace byla vyvíjena v Unity editoru verze 2019.3.0, která je dostupná ke stažení na adrese \url{https://unity3d.com/get-unity/download/archive}. Po otevření projektu aplikace\footnote{Projekt je dostupný na CD v příloze této práce, nebo na git repositáři \url{https://gitlab.com/frankkuba/vr-arm-motion}.} v Unity editoru je pro sestavení nutné kliknout na \texttt{File > Build Settings}. Objeví se okno, ve kterém je možné provedení sestavení. Pro správné fungování aplikace je nutné do aplikace zahrnout obě scény, \texttt{SetUpScene} a \texttt{MainScene}, přičemž je nutné, aby scéna SetUp byla jako první\footnote{Přetažením je možné scény prohodit.}. Následně je nutné zvolit platformu \texttt{PC, Mac \& Linux Standalone}. Po zvolení cílové platformy je možné kliknout na tlačítko \texttt{Build}. V zobrazeném dialogu je nutné zvolit adresář do kterého se aplikace sestaví. Po zvolení adresáře proběhne sestavení aplikace.

\subsection{Spuštění}
Po sestavení aplikace je ji možno spustit dvojklikem na soubor \texttt{VR Rehabilitation.exe}, nacházející se ve zvoleném adresáři. Možnosti aplikace byly popsány v sekci \ref{application-design}. Konfigurace v sekci \ref{application-configuration}.

\subsection{Binding trackerů}\label{tracker-bindings}
Při konfiguraci je nutné spárovat všechny trackery s příslušnou rolí, jinak software nebude fungovat správně a bude docházet k prohazování trackerů. Pro spárování trackerů stiskněte po spuštění aplikace současně \emph{pravý SHIFT + B}. Pro svázání jednotlivých rolí je potřeba zvolit požadovanou kartu, poté vybrat požadované zařízení a přiřadit mu předem určenou roli. Zařízení se vybírá z přehledové mapy scény v pravém dolním rohu kliknutím levým tlačítkem myši. Pokud již nějaké zařízení spárováno, lze toto nastavení smazat pomocí kliknutí na křížek v příslušném řádku. Před opuštěním konfigurace je \emph{nutné} uložit změny.\par
Zavedenou konvenci pro bindingu zařízení je možno vidět v tabulce \ref{tab:binding-table}.

\begin{table}[hbt!]
    \centering
    \begin{tabular}{ |c|c|c| } 
        \hline
        Umístění & Binding role & Barva podstavy  \\ 
        \hline\hline
        headset & head &  \\ 
        \hline
        hrudník & tracker1 & popruh na hrudník \\
        \hline
        levé zápěstí & tracker2 & bílá \\
        \hline
        levá ruka & tracker3 & \cellcolor{myred} červená \\
        \hline
        pravá ruka & tracker4 & \cellcolor{myviolet} fialová \\
        \hline
        pravé zápěstí & tracker5 & \cellcolor{myyellow} žlutá \\
        \hline
        židle & tracker6 & \cellcolor{myblue} modrá (úchyt na židli) \\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{Tabulka zavedené konvence pro binding trackerů}
    \label{tab:binding-table}
\end{table}{}

\subsection{Definice vlastního pohybu}\label{new-movement-definition}
Dále popisovaný postup předpokládá, že již byla získána data z aplikací\footnote{Aplikace se nacházejí na CD v příloze práce.} pro nahrání pohybu \cite{KubaBP} a data animace nahraného pohybu \cite{AlexBP}. Uvedené souborové cesty jsou relativní ke kořenovému adresáři sestavené aplikace.\par

Složku s daty pohybu je potřeba nakopírovat do složky VR Rehabilitation\_Data/StreamingAssets/Data/. Soubor s daty animace je potřeba nakopírovat do složky StreamingAssets/AnimationData/. Následně je potřeba do souboru movement-definitions.xml nacházející se ve složce VR Rehabilitation\_Data/StreamingAssets přidat nový záznam o pohybu, viz sekce \ref{movement-definition-file}.
Na závěr je nutné definovat název pohybu. Ten se definuje v souboru VR Rehabilitation\_Data/StreamingAssets/language.xml, viz sekce \ref{application-language}.
Tímto je pohyb přidán do aplikace a je možné ho zapojit do cvičení ze souboru VR Rehabilitation\_Data/StreamingAssets/config.xml, viz sekce \ref{config-file}.\par

V případě že by se nejednalo přidání zcela nového pohybu, ale například pouze přeměření, není nutné definovat další pohyb ale pouze u stávajícího změnit data.


\section{Obsah DVD}\label{cd-content}
\begin{itemize}
    \item \texttt{Animation Generation Build.zip} --- soubor obsahují adresář se sestavenou aplikací, vyvinutou Alexem Königem, pro generaci animací nových pohybů
    
    \item \texttt{Bakalarska prace.pdf} --- soubor s textem této práce
    
    \item \texttt{Ball Configuration Project.zip} --- soubor s adresářem Unity projektu aplikace, vyvinutou Jakubem Frankem, pro definici pozic míčů hry
    
    \item \texttt{Data Recorder Project.zip} --- soubor s adresářem Unity projektu aplikace, vyvinutou Jakubem Frankem, pro nahrávání pohybů
    
    \item \texttt{Movement Videos.zip} --- soubor obsahují adresář s videi, která ukazují předcvičování pohybů, které jsou součástí rehabilitační aplikace
    
    \item \texttt{VR Rehabilitation Build.zip} --- soubor obsahující adresář s již sestavenou rehabilitační aplikaci
    
    \item \texttt{VR Rehabilitation Project.zip} --- soubor obsahující adresář Unity projektu rehabilitační aplikace
\end{itemize}
